［強烈要求］玩粉塵果班中學生賠償返比場館負責人

班中學雞玩得咁開心 玩粉塵都唔知有冇同政府申請許可 如果冇 使唔使負法律責任？
玩完求其清下就算 後續清潔唔使負責任架？
依家個場個負責人話清潔費用起碼7位數
你地咁多人 除返開都係每人幾萬姐
你地班「未來社會棟樑」負下責任好Wo!!

推到佢地肯出黎比重修費

未成年咪老豆老母賠囉

唔通未夠18歲殺左人無罪啊?

未夠18歲大撚曬?推到班卜街賠錢

點解有學校禮堂唔玩要租人個場搞搞陣

無知一問 點解清潔費用咁貴

Apple Daily 登入
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
ON AIR
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【學生玩粉塵片曝光】唔驚死中學生租場狂掟粉塵 場主嬲爆：重新裝修要7位數｜每日壹爆
15小時前184.9K
壹週刊

粉塵有機會引起爆炸，造成損傷，但仍不時有年輕人犯險⋯⋯

本月中，有中學生在觀租用場地，竟然互掟粉塵，場主事後才知悉事件，直斥學生不負責任，恐觸發塵爆意外！

場地負責人何先生說，早前收到組織ICEGAP的學生來電，表示想租場舉辦活動，對方稱：「會用少少顏料，但事後會清潔。」何先生以為他們所指的顏料是廣告彩、水彩等容易清潔的物料，於是同意租出場地。

豈料事發當日（17日），場地職員見30、40名學生在排練室內互掟彩色粉末，情況即一發不可收拾，3000呎場地均被粉末覆蓋。何先生當日聞訊即趕回公司，場內的冷氣機已由黑色變成粉紅色，隨即關掉電器電機檢查，幸未有釀成意外。

根據ICEGAP的活動宣傳，當日是體驗印度侯麗節的文化活動，其中一個環節就是互撒彩色粉末。

何先生要求對方簽署承諾書，承擔清潔費用和其他損失，但ICEGAP的學生委員表示，他們不夠18歲，不能簽任何承諾；而組織所屬的互文教社，在場職員則表示不能代表機構簽署文件。最後，學生付了清洗冷氣機費用2200元，並與場地職員清洗場地至當晚深夜一時，又帶走排練室的窗清洗。

不過，何先生說是次損失難以估計，因不少粉末已滲入地板縫隙，要聘用專業公司才能清走：「清潔公司單計清潔地板也要6000、7000元。如果我們要重新清理所有東西，與重新裝修沒分別，動輒七位數字。」他又說場內除了攝影器材和魔術道具，更有不少絶版的錄影帶，暫未檢查有否損壞：「有些錄影帶還是有粉的，全部都是古董，有錢也買不了。」

何先生說，明白學生也有犯錯的時候，但不滿涉事學生態度欠佳，不斷想推卸責任，要他們主動要求才肯認真清理地方：「我真的覺得這樣的態度不可取。」

互文教社回覆本刊查詢，表示活動由學生租借場地及籌辦，但ICEGAP為互文教社轄下學生組織，機構深感抱歉，承諾以後會保持更緊密溝通，預防類似事件再發生。他們又指當日協助學生一同清理現場，得到場地負責人口頭確認問題已解決，才與學生離開場地。機構會再主動聯絡場地負責人詢問相關後續安排並再次致歉。

ICEGAP亦發聲明致歉，又指活動前已作資料搜集，及諮詢有相關經驗人士，確保活動使用的粉末並非易燃品。

消防處回覆本刊，市民大眾使用粉狀物料並不需向消防處申請，惟在公眾娛樂活動中使用彩粉，消防處會按實際情況需要，要求申請人就這些顏料或粉末提交進一步資料再作審批。

2015年台灣八仙樂園彩色派對發生粉塵爆炸，造成15死484傷；去年本港浸會大學亦有宿生慶祝生時潑麵粉，致粉塵爆炸，12名學生受傷送院。粉塵爆炸是指在密閉或侷限空間，可燃微粒遇上高溫或火源迅速爆炸，由於蔓延時間快，因此危險性極高。消防處表示，雖然正常情況下彩粉並不容易被燃燒，然而當彩粉在空氣中懸浮時觸及熱源，便有可能會被快速燃燒並產生「閃火」(Flash fire)，燒著周遭物件甚至造成傷亡。本處呼籲市民應避免在密封環境使用彩粉，活動現場亦不應存有任何火種或熱源，以免發生危險。

生意佬恰鳩小朋友都咁多人撐

炸撚死晒一乾二淨

邊間學校，有無人起到底

係囉 邊間學校黎？

見到隔離po有巴打話

「3000呎，冷氣機入粉好大劑，拎出去比人check，加埋洗機同換摩打，條數分分鐘仲貴。大概7-10部冷氣機，當佢7部，最平最雞一部四出機十萬左右，再當佢風喉唔換，一共70萬。
燈，當佢10支10W LED燈，要火牛要散熱，淨一支燈最平最樣衰嘅900蚊，共9000蚊。
插蘇當佢冇。
牆身天花繼續當佢唔洗換，淨換地板。3000呎，起哂出黎，重新做地台，連工包料最平350蚊一呎，一共105萬。
工期當佢最快2個月，頭一星期做清潔，兩星期裝冷氣同燈，一個月換地板。
呢到170萬只係好初步估算，未計佢兩個月閂門做生意，同埋啲飾物擺設可能要換。
班學生準備賣屎忽啦」

冷氣真係最大獲，d粉用水沖唔撚到，通風喉要換過哂，唔換喉只換機遲早又會壞
地板入哂罅隙，唔起過新地板，次次拖地都有顏色
其他電器，擺設都唔撚洗講啦，仲有人話報大數搶學生錢，都on99
搵人清潔，關門做唔到生意，又要俾租金，唔撚係錢呀？

cls 要中學生賠?

少少野都要學生賠就唔好出黎做生意啦

果日互掉粉塵好唔好玩？

中學生重叫小朋友？
收皮啦 有無腦架你

推

啲學生妹做ptgf既話 麻煩報個價比我

痴撚線, 又話玩完會清潔
人地交個場比你係點, 你就點交番比人啦
唔夠18歲大撚哂, 唔撚洗負責任?
成班無腦找死死遠啲啦

民事claim鳩班垃圾啦

他們還是孩子呀

少少粉咋嘛，我地又唔係有心咁，點解要賠呀?比次機會啦巴打絲打們!

咁你係咪做錯先

唔覺有咩錯囉，個日大家係興奮咗少少，但之後我地都有幫手清潔呀。
幫佢清好個場仲無問佢拎錢，而家仲話我地錯。